src/Lustre/Denot/ResetMask.v
@@ -1,0 +1,1445 @@
+From Velus Require Import Common.CommonTactics.
+Require Import Cpo.
+Require Import SDfuns.
+
+(* TODO: où mettre ça joliment ? *)
+Ltac revert_all :=
+  repeat match goal with
+         | H:_ |- _ => revert H
+         end.
+Tactic Notation "remember_ds" uconstr(s) "as" ident(x) :=
+  let Hx := fresh "H"x in
+  remember s as x eqn:Hx;
+  apply Oeq_refl_eq in Hx.
+
+(* TODO: mettre ça dans SDfuns ? *)
+Definition bool_of_sbool : sampl bool -> bool :=
+  fun v => match v with
+        | pres true => true
+        | _ => false
+        end.
+
+(* TODO: mettre ça dans SDfuns ? *)
+Lemma bool_of_sbool_pres :
+  forall s, map bool_of_sbool (map pres s) == s.
+Proof.
+  intros.
+  apply DS_bisimulation_allin1 with
+    (R := fun U V => U == map bool_of_sbool (map pres V)); auto.
+  { intros * -> ? <-; auto. }
+  clear; intros U V Hc Hu.
+  destruct (@is_cons_elim _ V) as (v & V' & Hv).
+  { destruct Hc; auto.
+    eapply map_is_cons, map_is_cons; now rewrite <- Hu. }
+  rewrite Hv, Hu in *.
+  autorewrite with cpodb; split; auto.
+  unfold bool_of_sbool; cases.
+Qed.
+
+
+(** ** Mask de flot en version dénotationnelle *)
+Section Smask.
+
+Context {A : Type}.
+
+Definition smaskf : (nat -O-> DS bool -C-> DS (sampl A) -C-> DS (sampl A)) -C-> (nat -O-> DS bool -C-> DS (sampl A) -C-> DS (sampl A)).
+  apply ford_fcont_shift. intro k.
+  apply curry.
+  apply curry.
+  apply (fcont_comp2 (DSCASE bool _)). 2: apply (SND _ _ @_ FST _ _).
+  apply ford_fcont_shift. intro r.
+  apply curry.
+  match goal with
+  | |- _ (_ (Dprod ?pl ?pr) _) =>
+      pose (mask' := fcont_ford_shift _ _ _ (FST _ _ @_ (FST _ _ @_ (FST pl pr))));
+      pose (X := SND _ _ @_ (FST pl pr));
+      pose (R := SND pl pr);
+      idtac
+  end.
+  destruct k as [|[|k]].
+  - (* k = 0 *)
+    destruct r.
+    + apply CTE, (DS_const abs). (* r = true *)
+    + apply ((APP _ @2_ X) ((AP _ _ @3_ (mask' O)) R (REM _ @_ X))).
+  - (* k = 1 *)
+    destruct r.
+    + apply ((APP _ @2_ X) ((AP _ _ @3_ (mask' O)) R (REM _ @_ X))).
+    + apply ((CONS abs) @_ ((AP _ _ @3_ (mask' 1)) R (REM _ @_ X))).
+  - (* k > 1 *)
+    destruct r.
+    + apply ((CONS abs) @_ ((AP _ _ @3_ (mask' (S k))) R (REM _ @_ X))).
+    + apply ((CONS abs) @_ ((AP _ _ @3_ (mask' (S (S k)))) R (REM _ @_ X))).
+Defined.
+
+Lemma smaskf_eq :
+  forall f k r rs (xs : DS (sampl A)),
+    smaskf f k (cons r rs) xs
+    == match k with
+       | 0 => if r
+             then DS_const abs
+             else app xs (f O rs (rem xs))
+       | 1 => if r
+             then app xs (f O rs (rem xs))
+             else cons abs (f 1 rs (rem xs))
+       | S (S _ as k') =>
+           if r
+           then cons abs (f k' rs (rem xs))
+           else cons abs (f k rs (rem xs))
+       end.
+Proof.
+  intros.
+  unfold smaskf.
+  setoid_rewrite fcont_comp_simpl.
+  rewrite fcont_comp2_simpl.
+  rewrite DSCASE_simpl.
+  setoid_rewrite DScase_cons.
+  setoid_rewrite fcont_comp_simpl.
+  destruct k as [|[]], r; cbn; now autorewrite with cpodb.
+Qed.
+
+Definition smask : nat -O-> DS bool -C-> DS (sampl A) -C-> DS (sampl A) :=
+  FIXP _ smaskf.
+
+Lemma smask_eq :
+    forall k r rs (xs : DS (sampl A)),
+      smask k (cons r rs) xs
+      == match k with
+         | 0 => if r
+               then DS_const abs
+               else app xs (smask O rs (rem xs))
+         | 1 => if r
+               then app xs (smask O rs (rem xs))
+               else cons abs (smask 1 rs (rem xs))
+         | S (S _ as k') =>
+             if r
+             then cons abs (smask k' rs (rem xs))
+             else cons abs (smask k rs (rem xs))
+         end.
+Proof.
+  intros.
+  unfold smask at 1.
+  assert (Heq:=FIXP_eq smaskf).
+  rewrite (ford_eq_elim Heq) at 1.
+  now rewrite smaskf_eq.
+Qed.
+
+Lemma is_cons_smask :
+  forall k rs xs,
+    is_cons (smask k rs xs) ->
+    is_cons rs.
+Proof.
+  unfold smask.
+  intros * Hc.
+  rewrite (ford_eq_elim (FIXP_eq smaskf) _) in Hc.
+  now apply DScase_is_cons in Hc.
+Qed.
+
+Lemma smask_inf :
+  forall k rs (xs:DS (sampl A)),
+    infinite rs -> infinite xs -> infinite (smask k rs xs).
+Proof.
+  intros.
+  remember (smask k rs xs) as sm eqn:Heq.
+  apply Oeq_refl_eq in Heq.
+  revert_all.
+  cofix Cof; intros * rsi xsi sm Hsm.
+  apply infinite_decomp in rsi as (r&rs'& Hr &?).
+  apply infinite_decomp in xsi as (x&xs'& Hx &?).
+  rewrite Hr, Hx, smask_eq in Hsm.
+  destruct k as [|[]], r.
+  rewrite Hsm; apply DS_const_inf.
+  all:  constructor; [| eapply Cof; eauto 1 ];
+    rewrite Hsm, ?app_cons, ?rem_cons; auto.
+Qed.
+
+Lemma take_smask_false :
+  forall n R (X : DS (sampl A)),
+    take n R == take n (DS_const false) ->
+    take n (smask O R X) == take n X.
+Proof.
+  induction n; intros * Heq; auto.
+  rewrite 2 (take_eq (S n)), DS_const_eq, app_cons, rem_cons in Heq.
+  destruct (@is_cons_elim _ R) as (r & R' & Hr).
+  { eapply app_is_cons; now rewrite Heq. }
+  rewrite Hr, app_cons, rem_cons, smask_eq in *.
+  apply Con_eq_simpl in Heq as []; subst.
+  rewrite 2 (take_eq (S n)).
+  rewrite app_app, <- (IHn R' (rem X)), app_rem_app; auto.
+Qed.
+
+End Smask.
+
+Lemma AC_smask :
+  forall A k rs (xs : DS (sampl A)),
+    AC (smask k rs xs) == MAP bool_of_sbool (smask k rs (MAP pres (AC xs))).
+Proof.
+  intros.
+  eapply DS_bisimulation_allin1
+    with (R := fun U V => exists k rs xs,
+                 U == AC (smask k rs xs)
+                 /\ V == MAP bool_of_sbool (smask k rs (MAP pres (AC xs)))).
+  3: eauto.
+  { intros * ? Eq1 Eq2.
+    setoid_rewrite <- Eq1.
+    setoid_rewrite <- Eq2.
+    eauto. }
+  clear.
+  intros U V Hc (k & rs & xs & Hu & Hv).
+  destruct (@is_cons_elim _ rs) as (vr & rs' & Hrs).
+  { rewrite Hu, Hv in Hc.
+    now destruct Hc as [?%AC_is_cons%is_cons_smask
+                       |?%map_is_cons%is_cons_smask]. }
+
+  split.
+  - (* first *)
+    rewrite Hu, Hv, Hrs.
+    clear.
+    rewrite first_AC, MAP_map, first_map.
+    rewrite 2 smask_eq; cases; unfold AC.
+    { setoid_rewrite DS_const_eq.
+      now rewrite 2 first_cons, MAP_map, 2 map_eq_cons, 2 map_bot. }
+    1,2: rewrite 2 first_app_first, 3 MAP_map, 2 first_map, 2 map_comp, DS_ext.map_ext;
+         eauto 1; intros; cases.
+    all: rewrite 2 first_cons, MAP_map, 2 map_eq_cons, 2 map_bot; auto.
+  - (* rem *)
+    rewrite Hrs, smask_eq in Hu.
+    rewrite Hrs, smask_eq in Hv.
+    setoid_rewrite Hu.
+    setoid_rewrite Hv.
+    cases.
+    { (* cas toujours absent *)
+      exists O, (cons true 0), 0.
+      setoid_rewrite DS_const_eq.
+      unfold AC.
+      now rewrite 4 MAP_map, 2 map_eq_cons, 2 rem_cons, 2 smask_eq. }
+    (* les autres *)
+    all: eexists _, rs', (rem xs).
+    all: rewrite rem_AC, 4 MAP_map, 2 rem_map, ?rem_app, rem_AC, ?rem_cons; eauto.
+    (* reste les is_cons *)
+    all: rewrite Hu, Hv in Hc.
+    all: destruct Hc as [Hc%AC_is_cons%app_is_cons
+                        |Hc%map_is_cons%app_is_cons%map_is_cons%AC_is_cons];
+      eauto using is_cons_map, AC_is_cons.
+Qed.
+
+(* FIXME, bien sûr *)
+Lemma smask_or_ad_hoc :
+  forall A k rs (xs : DS (sampl A)) bs,
+    ZIP orb (AC (smask k rs xs)) (MAP bool_of_sbool (smask k rs (MAP pres bs)))
+    == MAP bool_of_sbool (smask k rs (MAP pres (ZIP orb (AC xs) bs))).
+Proof.
+  intros.
+  eapply DS_bisimulation_allin1
+    with (R := fun U V => exists k rs xs bs,
+                   U == ZIP orb (AC (smask k rs xs)) (MAP bool_of_sbool (smask k rs (MAP pres bs)))
+                 /\ V == MAP bool_of_sbool (smask k rs (MAP pres (ZIP orb (AC xs) bs)))).
+  3: eauto 10.
+  { intros * ? Eq1 Eq2.
+    setoid_rewrite <- Eq1.
+    setoid_rewrite <- Eq2.
+    eauto. }
+  clear.
+  intros U V Hc (k & rs & xs & bs & Hu & Hv).
+  destruct (@is_cons_elim _ rs) as (vr & rs' & Hrs).
+  { rewrite Hu, Hv in Hc.
+    destruct Hc as [[?%AC_is_cons%is_cons_smask]%zip_is_cons
+                   |?%map_is_cons%is_cons_smask]; auto. }
+  split.
+  - (* first *)
+    rewrite Hu, Hv, Hrs.
+    rewrite first_zip, first_AC, 3 MAP_map, 2 first_map.
+    rewrite 3 smask_eq; cases; unfold AC.
+    { setoid_rewrite DS_const_eq.
+      now rewrite 2 first_cons, MAP_map, 2 map_eq_cons, 2 map_bot, zip_cons, zip_bot1. }
+    1,2: rewrite 3 first_app_first, 3 MAP_map, 2 first_map, first_zip, first_map, 2 map_comp.
+    1,2: rewrite zip_map, <- map_zip, zip_ext; eauto 1; intros [] []; auto.
+    all: rewrite 3 first_cons, MAP_map, 2 map_eq_cons, 2 map_bot, zip_cons, zip_bot1; auto.
+  - (* rem *)
+    rewrite Hrs, 2 smask_eq in Hu.
+    rewrite Hrs, smask_eq in Hv.
+    setoid_rewrite Hu.
+    setoid_rewrite Hv.
+    cases.
+    { (* cas toujours absent *)
+      exists O, (cons true 0), 0, 0.
+      setoid_rewrite DS_const_eq.
+      unfold AC.
+      rewrite 8 MAP_map, 2 map_eq_cons, zip_cons, 2 rem_cons, 3 smask_eq; auto. }
+    (* les autres *)
+    all: eexists _, rs', (rem xs), (rem bs).
+    all: rewrite rem_zip, rem_AC, 8 MAP_map, 4 rem_map, ?rem_app, ?rem_zip, rem_AC, ?rem_cons; eauto.
+    (* reste les is_cons *)
+    all: rewrite Hu, Hv in Hc.
+    all: destruct Hc as [[Hc%AC_is_cons%app_is_cons Hr%map_is_cons%app_is_cons%map_is_cons]%zip_is_cons
+                        |[Hc%AC_is_cons]%map_is_cons%app_is_cons%map_is_cons%zip_is_cons];
+      eauto using is_cons_map, is_cons_zip.
+Qed.
+
+
+(* FIXME: dans cette section on utilise I,A,SI *)
+Section Env.
+
+Context {I A : Type}.
+Definition SI := @SDfuns.SI I A.
+
+
+Section Smask_env.
+
+(** ** Masque sur les environnements dénotationnels
+    défini indépendamment de [smask], en utilisant plutôt
+    APP_env, REM_env etc. *)
+
+Definition smask_envf : (nat -O-> DS bool -C-> DS_prod SI -C-> DS_prod SI) -C->
+                    nat -O-> DS bool -C-> DS_prod SI -C-> DS_prod SI.
+  apply ford_fcont_shift; intro k.
+  apply curry, curry.
+
+  match goal with
+  | |- _ (_ (Dprod ?pl ?pr) _) =>
+      pose (mask := fcont_ford_shift _ _ _ (FST _ _ @_ FST pl pr));
+      pose (R := SND _ _ @_ (FST pl pr));
+      pose (X := SND pl pr);
+      idtac
+  end.
+
+  (* on décrit l'environnement pour chaque variable *)
+  apply Dprodi_DISTR; intro x.
+  refine ((DSCASE bool _ @2_ _) R).
+  apply ford_fcont_shift; intro r.
+
+  (* on dégage (tl R) du contexte pour pouvoir utiliser nos alias : *)
+  refine (curry (_ @_ FST _ _)).
+
+  destruct k as [|[|k]].
+  - (* k = 0 *)
+    destruct r.
+    (* r = true *)
+    apply CTE, (DS_const abs).
+    (* r = false *)
+    exact ((APP _ @2_ PROJ _ x @_ X)
+             (PROJ _ x @_ ((AP _ _ @3_ (mask O)) (REM _ @_ R) (REM_env @_ X)))).
+  - (* k = 1 *)
+    destruct r.
+    (* r = true *)
+    exact ((APP _ @2_ PROJ _ x @_ X)
+             (PROJ _ x @_ ((AP _ _ @3_ (mask O)) (REM _ @_ R) (REM_env @_ X)))).
+    (* r = false *)
+    exact (CONS abs @_ (PROJ _ x @_ ((AP _ _ @3_ (mask 1)) (REM _ @_ R) (REM_env @_ X)))).
+  - (* k > 1 *)
+    destruct r.
+    (* r = true *)
+    exact (CONS abs @_ (PROJ _ x @_ ((AP _ _ @3_ (mask (S k))) (REM _ @_ R) (REM_env @_ X)))).
+    (* r = false *)
+    exact (CONS abs @_ (PROJ _ x @_ ((AP _ _ @3_ (mask (S (S k)))) (REM _ @_ R) (REM_env @_ X)))).
+Defined.
+
+(* FIXME: changer les Dprodi dans la définition aussi  *)
+(* FIXME: comprendre le FIXME ci-dessus *)
+Lemma smask_envf_eq : forall F k r R X,
+    smask_envf F k (cons r R) X
+    == match k with
+       | 0 => if r
+             then fun _ => DS_const abs
+             else APP_env X (F O R (REM_env X))
+       | 1 => if r
+             then APP_env X (F O R (REM_env X))
+             else APP_env (fun _ => DS_const abs) (F 1 R (REM_env X))
+       | S (S _ as k') =>
+           if r
+           then APP_env (fun _ => DS_const abs) (F k' R (REM_env X))
+           else APP_env (fun _ => DS_const abs) (F k R (REM_env X))
+       end.
+Proof.
+  intros.
+  apply Oprodi_eq_intro; intro x.
+  unfold smask_envf.
+  setoid_rewrite fcont_comp_simpl.
+  setoid_rewrite fcont_comp2_simpl.
+  rewrite DSCASE_simpl.
+  setoid_rewrite DScase_cons.
+  setoid_rewrite fcont_comp_simpl.
+  rewrite DS_const_eq.
+  destruct k as [|[]], r; cbn; now autorewrite with cpodb.
+Qed.
+
+Definition smask_env : nat -O-> DS bool -C-> DS_prod SI -C-> DS_prod SI :=
+  FIXP _ smask_envf.
+
+Lemma smask_env_eq : forall k r R X,
+    smask_env k (cons r R) X
+    == match k with
+       | 0 => if r
+             then fun _ => DS_const abs
+             else APP_env X (smask_env O R (REM_env X))
+       | 1 => if r
+             then APP_env X (smask_env O R (REM_env X))
+             else APP_env (fun _ => DS_const abs) (smask_env 1 R (REM_env X))
+       | S (S _ as k') =>
+           if r
+           then APP_env (fun _ => DS_const abs) (smask_env k' R (REM_env X))
+           else APP_env (fun _ => DS_const abs) (smask_env k R (REM_env X))
+       end.
+Proof.
+  intros.
+  unfold smask_env at 1.
+  assert (Heq:=FIXP_eq smask_envf).
+  rewrite (ford_eq_elim Heq) at 1.
+  now rewrite smask_envf_eq.
+Qed.
+
+Lemma smask_env_eq_1 :
+  forall rs X,
+    smask_env 1 (cons true rs) X == smask_env O (cons false rs) X.
+Proof.
+  intros.
+  rewrite 2 smask_env_eq; auto.
+Qed.
+
+Lemma is_cons_smask_env :
+  forall k rs X x,
+    is_cons (smask_env k rs X x) ->
+    is_cons rs.
+Proof.
+  unfold smask_env.
+  intros * Hc.
+  rewrite <- PROJ_simpl, (ford_eq_elim (FIXP_eq smask_envf) _),
+    PROJ_simpl in Hc.
+  now apply DScase_is_cons in Hc.
+Qed.
+
+Lemma smask_env_all_inf :
+  forall k R X,
+    infinite R -> all_infinite X -> all_infinite (smask_env k R X).
+Proof.
+  intros * Hr HX x.
+  remember_ds (smask_env k R X x) as t.
+  revert_all; cofix Cof; intros.
+  apply infinite_decomp in Hr as (r & R' & Hr &?).
+  rewrite <- PROJ_simpl, Hr, smask_env_eq, PROJ_simpl in Ht.
+  specialize (HX x) as Infx; inv Infx.
+  cases.
+  { rewrite Ht; apply DS_const_inf. }
+  all: rewrite ?DMAPi_simpl, ?APP_env_eq, ?CONS_simpl in Ht.
+  all: apply rem_eq_compat in Ht as Hrt.
+  all: rewrite ?APP_simpl, ?rem_app, ?CONS_simpl, ?rem_cons in Hrt; auto using is_cons_DS_const.
+  all: constructor; [| eapply Cof in Hrt; eauto using REM_env_inf].
+  all: rewrite Ht; auto.
+  all: try rewrite DS_const_eq; now apply is_cons_app.
+Qed.
+
+Lemma smask_env_inf :
+  forall l k R (X:DS_prod SI),
+    infinite R -> infinite_dom X l -> infinite_dom (smask_env k R X) l.
+Proof.
+  clear.
+  intros * Hr HX x Hin.
+  remember_ds (smask_env k R X x) as t.
+  revert_all; cofix Cof; intros.
+  apply infinite_decomp in Hr as (r & R' & Hr &?).
+  rewrite <- PROJ_simpl, Hr, smask_env_eq, PROJ_simpl in Ht.
+  specialize (HX x Hin) as Infx; inv Infx.
+  cases.
+  { rewrite Ht; apply DS_const_inf. }
+  all: rewrite ?DMAPi_simpl, ?APP_env_eq, ?CONS_simpl in Ht.
+  all: apply rem_eq_compat in Ht as Hrt.
+  all: rewrite ?APP_simpl, ?rem_app, ?CONS_simpl, ?rem_cons in Hrt; auto.
+  all: try (now apply DS_const_inf).
+  all: constructor; [| eapply Cof in Hrt; eauto using REM_env_inf_dom].
+  all: rewrite Ht; auto.
+  all: rewrite DS_const_eq, app_cons; auto.
+Qed.
+
+
+(** Lien avec la définition de smask sur les flots individuels *)
+Lemma smask_env_proj_eq :
+  forall k R X x, smask_env k R X x == smask k R (X x).
+Proof.
+  intros.
+  eapply DS_bisimulation_allin1 with
+    (R := fun U V => exists k R X,
+            U == smask_env k R X x
+            /\ V == smask k R (X x)).
+  3: eauto.
+  { clear.
+    intros * ? Eq1 Eq2.
+    setoid_rewrite <- Eq1.
+    setoid_rewrite <- Eq2.
+    eauto. }
+  clear.
+  intros U V Hc (k & R & X & Hu & Hv).
+  destruct (@is_cons_elim _ R) as (r & R' & Hr).
+  { destruct Hc as [Hc|Hc].
+    - eapply is_cons_smask_env; now rewrite <- Hu.
+    - eapply is_cons_smask; now rewrite <- Hv.
+  }
+  rewrite <- PROJ_simpl, Hr in Hu, Hv.
+  rewrite smask_eq in Hv.
+  rewrite smask_env_eq in Hu.
+  cases.
+  { (* cas toujours absent *)
+    split. now rewrite Hu, Hv; auto.
+    exists O, (cons true 0), 0.
+    rewrite Hu, Hv, PROJ_simpl, DS_const_eq, rem_cons.
+    now rewrite <- PROJ_simpl, smask_env_eq, smask_eq, PROJ_simpl. }
+  all: rewrite Hu, Hv, PROJ_simpl, APP_env_eq, PROJ_simpl in Hc.
+  all: try assert (is_cons (X x)) by
+    (destruct Hc as [Hc|Hc]; now apply app_is_cons in Hc).
+  all: split; [
+      (* first *)
+      rewrite Hu, Hv, PROJ_simpl, APP_env_eq, ?first_cons, first_app_first
+      ; auto; (* puis les autres *) now rewrite DS_const_eq, first_cons
+    |].
+  all: eexists _, R', (REM_env X).
+  all: rewrite Hu, Hv, 2 PROJ_simpl, APP_env_eq, ?rem_app;
+    auto using is_cons_DS_const.
+Qed.
+
+Lemma take_smask_env_false :
+  forall n R X,
+    take n R == take n (DS_const false) ->
+    take_env n (smask_env O R X) == take_env n X.
+Proof.
+  induction n; intros * Heq; auto.
+  rewrite 2 (take_eq (S n)), DS_const_eq, app_cons, rem_cons in Heq.
+  destruct (@is_cons_elim _ R) as (r & R' & Hr).
+  { eapply app_is_cons; now rewrite Heq. }
+  rewrite Hr, app_cons, rem_cons, smask_env_eq in *.
+  apply Con_eq_simpl in Heq as []; subst; simpl.
+  rewrite 2 (take_env_eq (S n)).
+  rewrite app_app_env, <- (IHn R' (REM_env X)), app_rem_take_env; auto.
+Qed.
+
+Lemma bss_smask :
+  forall ins envI k rs,
+    0 < length ins ->
+    bss ins (smask_env k rs envI)
+    == MAP bool_of_sbool (smask k rs (MAP pres (bss ins envI))).
+Proof.
+  induction ins as [|x[|y]]; intros * Hlen.
+  inversion Hlen.
+  - simpl.
+    autorewrite with cpodb.
+    rewrite (smask_env_proj_eq k rs envI x).
+    setoid_rewrite (PROJ_simpl x envI).
+apply AC_smask.
+  - rewrite 2 (bss_cons x), smask_env_proj_eq, IHins; try (simpl; lia).
+    (* apply smask_or_ad_hoc. *)
+    clear.
+    generalize (bss (y :: l) envI); intro bs.
+    generalize (envI x); intro xs.
+    apply smask_or_ad_hoc.
+Qed.
+
+End Smask_env.
+
+
+
+Section Abs_align.
+
+(** ** Liens entre smask_env et sreset *)
+
+(** *** Entrées absentes -> sorties absentes *)
+
+(** Propriété qui découle de la correction des horloges (cf. wf_align).
+    Dans une forme un peu plus faible (absences à l'infini) mais ça
+    suffit pour la correction du reset. *)
+Definition abs_align (X Y : DS_prod SI) : Prop :=
+  forall n, nrem_env n X == abs_env -> nrem_env n Y <= abs_env.
+
+Lemma abs_align_abs :
+  forall X, abs_align abs_env X -> X <= abs_env.
+Proof.
+  intros * Hal.
+  apply (Hal O); reflexivity.
+Qed.
+
+Lemma abs_align_rem :
+  forall X Y, abs_align X Y -> abs_align (REM_env X) (REM_env Y).
+Proof.
+  unfold abs_align.
+  intros * Hal n.
+  specialize (Hal (S n)).
+  now rewrite 2 nrem_rem_env.
+Qed.
+
+Global Add Parametric Morphism : abs_align
+       with signature @Oeq (DS_prod SI) ==> @Oeq (DS_prod SI) ==> Basics.impl
+         as abs_align_morph.
+Proof.
+  unfold abs_align.
+  intros * Eq1 * Eq2 Habs.
+  setoid_rewrite <- Eq1.
+  setoid_rewrite <- Eq2.
+  auto.
+Qed.
+
+End Abs_align.
+
+(* TODO: move ? *)
+Lemma take_bool_dec :
+  forall n R,
+    infinite R ->
+    take n R == take n (DS_const false)
+    \/ exists m, m < n
+           /\ take m R == take m (DS_const false)
+           /\ first (nrem m R) == cons true 0.
+Proof.
+  clear.
+  induction n; intros * Infr; auto.
+  inversion_clear Infr as [Cr Infr'].
+  destruct (is_cons_elim Cr) as (r & R' & Hr).
+  rewrite Hr, rem_cons in *.
+  destruct r.
+  - (* true trouvé *)
+    right.
+    exists O; simpl.
+    rewrite Hr, first_cons; auto with arith.
+  - rewrite 2 (take_eq (S n)).
+    rewrite DS_const_eq, 2 rem_cons, 2 app_cons.
+    destruct (IHn R' Infr') as [Ht|(m & Hlt & Ht & Hf)].
+    + rewrite Ht; auto.
+    + right; exists (S m); rewrite 2 (take_eq (S m)); simpl.
+      rewrite Hr, 2 rem_cons, 2 app_cons, Ht, Hf.
+      auto with arith.
+Qed.
+
+(* **************************************************  *)
+(* Utile ou pas ? *)
+Section Smask_sreset1.
+
+(** *** Here we explicit the hypothesis needed to prove the
+    [smask_sreset] characterization. *)
+
+(* la fonction de nœud qu'on va passer à sreset *)
+Variable (f : DS_prod SI -C-> DS_prod SI).
+
+Hypothesis InfG :
+  forall envI,
+    all_infinite envI ->
+    all_infinite (f envI).
+
+Hypothesis AbsG :
+  forall X,
+    all_infinite X ->
+    f (APP_env abs_env X) == APP_env abs_env (f X).
+
+(* FIXME: en fonction de ce qu'on arrive à prouver dans Lp.v,
+   établir une version plus simple de ce prédicat *)
+(* Pour l'instant ça a l'air d'être le plus faible requis *)
+Hypothesis Hlp :
+  forall X Y n,
+    take_env n X == take_env n Y ->
+    take_env n (f X) == take_env n (f Y).
+
+
+(** découle de AbsG *)
+Lemma forever_abs : f abs_env == abs_env.
+Proof.
+  clear - AbsG.
+  apply env_eq_Oeq.
+  (* FIXME: un sélecteur dans remember_ds ?? *)
+  remember abs_env as X eqn:HX in |-*; apply Oeq_refl_eq in HX.
+  remember_ds (f X) as Y.
+  revert HX HY.
+  revert X Y.
+  cofix Cof; intros.
+  rewrite abs_abs_abs in HX.
+  rewrite HX, AbsG in HY; auto using abs_env_inf.
+  constructor.
+  - apply Cof.
+    + rewrite HX, rem_app_env; eauto using all_cons_abs_env.
+    + rewrite HY, HX, 2 rem_app_env; eauto using all_cons_abs_env.
+  - now rewrite HX, HY, first_app_env, <- abs_abs_abs.
+Qed.
+
+(* le véritable cas de base *)
+Lemma smask_sreset0 :
+  forall R X,
+    all_infinite X ->
+    infinite R ->
+    abs_align (smask_env O R X) (f (smask_env O R X)) ->
+    f (smask_env O R X) == smask_env O R (sreset_aux f R X (f X)).
+Proof.
+  clear - InfG Hlp.
+  intros * Infx Infr Habs.
+  apply take_env_Oeq; intro n.
+  destruct (take_bool_dec n R Infr) as [Hr | (m & Hle & Hr & Hf)].
+  - rewrite take_smask_env_false, (take_sreset_aux_false _ f _ _), Hlp; auto.
+    now apply take_smask_env_false.
+  - pose proof (Ht := Hlp (smask_env O R X) X m (take_smask_env_false m R X Hr)).
+    specialize (InfG X Infx) as Infy.
+    revert Ht Habs Infy.
+    generalize (f X); intros Y.
+    specialize (InfG (smask_env O R X) (smask_env_all_inf _ _ _ Infr Infx)) as Infz.
+    revert Infz.
+    generalize (f (smask_env O R X)); intros Z.
+    revert Hr Hf Infr Infx Hle.
+    revert R X Y Z n.
+    induction m; intros;
+      inversion_clear Infr as [Cr InfR];
+      destruct (is_cons_elim Cr) as (r & R' & Hr').
+    + simpl in Hf.
+      rewrite Hr', first_cons, smask_env_eq in *.
+      apply Con_eq_simpl in Hf as []; subst.
+      apply abs_align_abs, all_infinite_le_eq in Habs as ->; auto.
+    + destruct n;[lia|].
+      apply abs_align_rem in Habs.
+      rewrite 2 (take_eq (S m)), Hr', rem_cons, smask_env_eq in *.
+      rewrite DS_const_eq, 2 app_cons in Hr.
+      apply Con_eq_simpl in Hr as []; subst; simpl in *.
+      rewrite 2 (take_env_eq (S n)).
+      rewrite rem_cons, sreset_aux_eq, 3 app_app_env, 2 rem_app_env in *.
+      apply first_env_eq_compat in Ht as Hft.
+      apply rem_env_eq_compat in Ht as Hrt.
+      rewrite 2 (take_env_eq (S m)) in Hft, Hrt.
+      rewrite 2 first_app_env in Hft.
+      rewrite 2 rem_app_env in Hrt; auto using all_infinite_all_cons.
+      rewrite <- (app_app_first_env Y), <- (app_app_first_env Z), Hft, IHm; auto with arith.
+      all: auto using all_infinite_all_cons, REM_env_inf.
+Qed.
+
+(** Caractérisation fondamentale de la fonction de reset *)
+Lemma smask_sreset :
+  forall k R X,
+    infinite R ->
+    all_infinite X ->
+    abs_align (smask_env k R X) (f (smask_env k R X)) ->
+    f (smask_env k R X) == smask_env k R (sreset f R X).
+Proof.
+  intros * Infr Infx Hal.
+  rewrite sreset_eq.
+  destruct k.
+  (* k = 0, cas de base *)
+  { apply smask_sreset0; auto. }
+  (* on va raisonner par co-induction grâce à [env_eq] *)
+  remember_ds X as Xn.
+  remember (_ f Xn) as Y eqn:HH.
+  (* tout ce qu'on a besoin de savoir sur Xn et Y : *)
+  assert (exists X n, Xn == nrem_env n X
+                 /\ Y == nrem_env n (f X)
+                 /\ all_infinite X) as Hy
+      by (exists X, O; subst; rewrite HXn in *; split; eauto).
+  clear HH HXn X.
+  apply env_eq_ok.
+  remember_ds (f _) as U.
+  remember_ds (smask_env _ _ (_ _)) as V.
+  revert HV HU Infr Infx Hy Hal.
+  revert k R Xn Y U V.
+  cofix Cof; intros.
+  inversion_clear Infr as [Cr InfR].
+  destruct (is_cons_elim Cr) as (r & R' & Hr).
+  rewrite Hr in HU, HV, Hal.
+  rewrite Hr, rem_cons in InfR.
+  destruct Hy as (X & n & Hxn & Hy & InfX).
+  rewrite Hxn in HU, HV.
+  rewrite Hy in HV.
+  rewrite sreset_aux_eq in HV.
+  rewrite smask_env_eq in HU, HV, Hal.
+  cases.
+  (* encore le cas de base... *)
+  { rewrite HV, HU, Hxn in *; clear HU HV Hxn.
+    pose proof (Hsm := smask_sreset0 (cons false R') (nrem_env n X)).
+    rewrite smask_env_eq in Hsm at 3.
+    rewrite Hsm, smask_env_eq; auto using infinite_cons, Oeq_env_eq.
+    now rewrite smask_env_eq. }
+  all: rewrite AbsG in HU; auto using smask_env_all_inf, nrem_env_inf, REM_env_inf.
+  all: constructor; [| rewrite HU, HV, 2 first_app_env; auto].
+  all: apply abs_align_rem in Hal.
+  all: rewrite HU, 2 rem_app_env, Hxn in Hal; eauto 1 using all_cons_abs_env.
+  - eapply Cof; rewrite ?HU, ?HV, ?rem_app_env;
+      eauto using all_cons_abs_env, nrem_env_inf, all_infinite_all_cons, REM_env_inf.
+    exists X, (S n); eauto.
+  - rewrite sreset_aux_eq in HV.
+    eapply Cof; rewrite ?HU, ?HV, ?rem_app_env;
+      eauto using all_cons_abs_env, nrem_env_inf, all_infinite_all_cons, REM_env_inf.
+    exists (nrem_env n X), 1; eauto using nrem_env_inf.
+  - eapply Cof; rewrite ?HU, ?HV, ?rem_app_env;
+      eauto using all_cons_abs_env, nrem_env_inf, all_infinite_all_cons, REM_env_inf.
+    exists X, (S n); eauto.
+Qed.
+
+End Smask_sreset1.
+
+
+
+(** Relâchement de abs_align avec une inégalité *)
+Section Abs_alingnLE.
+
+Definition abs_alignLE (X Y : DS_prod SI) : Prop :=
+  forall n, nrem_env n X <= abs_env -> nrem_env n Y <= abs_env.
+
+Lemma abs_alignLE_rem :
+  forall X Y, abs_alignLE X Y -> abs_alignLE (REM_env X) (REM_env Y).
+Proof.
+  unfold abs_alignLE.
+  intros * Hal n.
+  specialize (Hal (S n)).
+  now rewrite 2 nrem_rem_env.
+Qed.
+
+Lemma abs_alignLE_abs :
+  forall Y, abs_alignLE abs_env Y -> Y <= abs_env.
+Proof.
+  intros * Hal.
+  apply (Hal O); reflexivity.
+Qed.
+
+Global Add Parametric Morphism : abs_alignLE
+       with signature @Oeq (DS_prod SI) ==> @Oeq (DS_prod SI) ==> Basics.impl
+         as abs_alignLE_morph.
+Proof.
+  clear.
+  unfold abs_alignLE.
+  intros * Eq1 ?? Eq2 Hf.
+  setoid_rewrite <- Eq1.
+  setoid_rewrite <- Eq2.
+  auto.
+Qed.
+
+Lemma abs_alignLE_le :
+  forall X X' Y, X <= X' -> abs_alignLE X Y -> abs_alignLE X' Y.
+Proof.
+  unfold abs_alignLE.
+  intros * Le ??.
+  rewrite <- Le; auto.
+Qed.
+
+(* version spécialisée avec i ??? *)
+Definition abs_alignLEx (X Y : DS_prod SI) i : Prop :=
+  forall n, nrem_env n X <= abs_env -> nrem n (Y i) <= abss.
+
+Global Add Parametric Morphism : abs_alignLEx
+       with signature @Oeq (DS_prod SI) ==> @Oeq (DS_prod SI) ==> @eq I ==> Basics.impl
+         as abs_alignLEx_morph.
+Proof.
+  clear.
+  unfold abs_alignLEx.
+  intros * Eq1 ?? Eq2 Hf HH n.
+  setoid_rewrite <- Eq1.
+  setoid_rewrite <- PROJ_simpl.
+  setoid_rewrite <- Eq2.
+  auto.
+Qed.
+
+Lemma abs_alignLEx_abs :
+  forall Y i, abs_alignLEx abs_env Y i -> Y i <= abss.
+Proof.
+  intros * Hal.
+  apply (Hal O); reflexivity.
+Qed.
+
+Lemma abs_alignLEx_rem :
+  forall X Y i, abs_alignLEx X Y i -> abs_alignLEx (REM_env X) (REM_env Y) i.
+Proof.
+  unfold abs_alignLEx.
+  intros * Hal n.
+  specialize (Hal (S n)).
+  rewrite REM_env_eq, nrem_rem_env.
+  auto.
+Qed.
+
+Lemma abs_alignLEx_le :
+  forall X X' Y i, X <= X' -> abs_alignLEx X Y i -> abs_alignLEx X' Y i.
+Proof.
+  unfold abs_alignLEx.
+  intros * Le ??.
+  rewrite <- Le; auto.
+Qed.
+
+Lemma abs_align_proj :
+  forall X Y i, abs_alignLE X Y -> abs_alignLEx X Y i.
+Proof.
+  clear.
+  unfold abs_alignLE, abs_alignLEx.
+  intros * Hal n H.
+  specialize (Hal n H).
+  specialize (Hal i).
+  now rewrite nrem_env_eq in Hal.
+Qed.
+
+End Abs_alingnLE.
+
+
+(* XXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXX *)
+Section Smask_sreset2.
+
+  (* la fonction de nœud qu'on va passer à sreset *)
+Variable (f : DS_prod SI -C-> DS_prod SI).
+Variables (ins outs: list I).
+
+Hypothesis Hlp :
+  forall X n,
+    f (take_env n X) == take_env n (f X).
+
+Hypothesis AbsG :
+  forall X,
+    (* TODO: on pourrait avoir une égalité avec inf_dom ???  *)
+    f (APP_env abs_env X) <= APP_env abs_env (f X).
+
+Hypothesis InfG :
+  forall envI,
+    infinite_dom envI ins ->
+    infinite_dom (f envI) outs.
+
+Lemma Hlp2 :
+  forall X Y n,
+    take_env n X == take_env n Y ->
+    take_env n (f X) == take_env n (f Y).
+Proof.
+  intros * H.
+  now rewrite <- Hlp, H, Hlp.
+Qed.
+
+(* le véritable cas de base *)
+Lemma smask_sreset0' :
+    forall R X,
+    infinite_dom X ins ->
+    infinite R ->
+    abs_alignLE (smask_env O R X) (f (smask_env O R X)) ->
+    forall i, List.In i outs ->
+    f (smask_env O R X) i
+    == smask O R (sreset_aux f R X (f X) i).
+Proof.
+  intros R X Infx Infr Habs i Ini.
+  apply take_Oeq; intro n.
+  destruct (take_bool_dec n R Infr) as [Hr | (m & Hle & Hr & Hf)].
+  - (* si R est faux pour toujours *)
+    setoid_rewrite take_smask_false; auto.
+    rewrite <- 2 (take_env_proj _ _ i), <- 2 (PROJ_simpl i).
+    rewrite (take_sreset_aux_false n f R X (f X)); auto.
+    rewrite <- Hlp2; auto.
+    rewrite take_smask_env_false; auto.
+  - (* sinon il est vrai au bout de m instants *)
+    (* on prépare une récurrence sur m *)
+    pose proof (Ht := Hlp2 (smask_env O R X) X m (take_smask_env_false m R X Hr)).
+    specialize (InfG X Infx) as Infy.
+    apply Oprodi_eq_elim with (i := i) in Ht.
+    revert Ht Habs Infy.
+    generalize (f X); intros Y.
+    specialize (InfG (smask_env O R X) (smask_env_inf _ _ _ _ Infr Infx)) as Infz.
+    revert Infz.
+    generalize (f (smask_env O R X)); intros Z.
+    revert Hr Hf Infr Infx Hle Ini.
+    revert R X Y Z n i.
+    induction m; intros;
+      inversion_clear Infr as [Cr InfR];
+      destruct (is_cons_elim Cr) as (r & R' & Hr').
+    + simpl in Hf.
+      rewrite <- 2 (PROJ_simpl i) in *.
+      rewrite Hr', smask_eq, smask_env_eq, first_cons in *.
+      apply Con_eq_simpl in Hf as []; subst.
+      apply abs_alignLE_abs, infinite_le_eq with (s := Z i) in Habs; auto.
+      rewrite PROJ_simpl, Habs; auto.
+    + destruct n;[lia|].
+      rewrite <- 2 (PROJ_simpl i).
+      rewrite Hr' in *.
+      rewrite DS_const_eq, 2 take_cons in Hr.
+      apply Con_eq_simpl in Hr as [? Hr]; subst.
+      rewrite nrem_S, rem_cons in *.
+      rewrite 2 (take_eq (S n)).
+      rewrite sreset_aux_eq, smask_eq, app_app.
+      rewrite 2 (PROJ_simpl i), APP_env_eq, 2 app_app, app_rem_app.
+      (* on peut faire sauter le [rem(app(Y i))] car il est sous un [Y i] : *)
+      rewrite <-  2 fcont_comp_simpl, app_rem_app, 2 fcont_comp_simpl.
+      (* ensuite on montre que [app (Z i)] et [app (Y i)] sont idem :  *)
+      rewrite 2 take_env_proj, 2 (take_eq (S m)), <- 2 REM_env_eq, <- 2 take_env_proj in Ht.
+      apply first_eq_compat in Ht as Hft.
+      rewrite 2 first_app_first in Hft.
+      rewrite <- (app_app_first (Z i)), <- (app_app_first (Y i)), Hft.
+      (* puis on prépare l'appel à IHm *)
+      apply rem_eq_compat in Ht as Hrt.
+      rewrite 2 rem_app in Hrt; [| apply Infy | apply Infz ]; auto.
+      apply abs_alignLE_rem in Habs.
+      rewrite smask_env_eq in Habs.
+      rewrite <- REM_env_eq, IHm;
+        eauto using REM_env_inf_dom, abs_alignLE_le, rem_app_env_le with arith.
+Qed.
+
+(* TEST: relâchement du abs_alignLE *)
+Lemma smask_sreset0'' :
+  forall R X,
+    infinite_dom X ins ->
+    infinite R ->
+    forall i, List.In i outs ->
+    abs_alignLEx (smask_env O R X) (f (smask_env O R X)) i ->
+    f (smask_env O R X) i
+    == smask O R (sreset_aux f R X (f X) i).
+Proof.
+  clear - InfG Hlp.
+  intros R X Infx Infr i Ini Habs.
+  apply take_Oeq; intro n.
+  destruct (take_bool_dec n R Infr) as [Hr | (m & Hle & Hr & Hf)].
+  - (* si R est faux pour toujours *)
+    setoid_rewrite take_smask_false; auto.
+    rewrite <- 2 (take_env_proj _ _ i), <- 2 (PROJ_simpl i).
+    rewrite (take_sreset_aux_false n f R X (f X)); auto.
+    rewrite Hlp2; auto.
+    rewrite take_smask_env_false; auto.
+  - (* sinon il est vrai au bout de m instants *)
+    (* on prépare une récurrence sur m *)
+    pose proof (Ht := Hlp2 (smask_env O R X) X m (take_smask_env_false m R X Hr)).
+    specialize (InfG X Infx) as Infy.
+    apply Oprodi_eq_elim with (i := i) in Ht.
+    revert Ht Habs Infy.
+    generalize (f X); intros Y.
+    specialize (InfG (smask_env O R X) (smask_env_inf _ _ _ _ Infr Infx)) as Infz.
+    revert Infz.
+    generalize (f (smask_env O R X)); intros Z.
+    revert Hr Hf Infr Infx Hle Ini.
+    revert R X Y Z n i.
+    induction m; intros;
+      inversion_clear Infr as [Cr InfR];
+      destruct (is_cons_elim Cr) as (r & R' & Hr').
+    + simpl in Hf.
+      rewrite <- 2 (PROJ_simpl i) in *.
+      rewrite Hr', smask_eq, smask_env_eq, first_cons in *.
+      apply Con_eq_simpl in Hf as []; subst.
+      apply abs_alignLEx_abs, infinite_le_eq with (s := Z i) in Habs; auto.
+      rewrite PROJ_simpl, Habs; auto.
+    + destruct n;[lia|].
+      rewrite <- 2 (PROJ_simpl i).
+      rewrite Hr' in *.
+      rewrite DS_const_eq, 2 take_cons in Hr.
+      apply Con_eq_simpl in Hr as [? Hr]; subst.
+      rewrite nrem_S, rem_cons in *.
+      rewrite 2 (take_eq (S n)).
+      rewrite sreset_aux_eq, smask_eq, app_app.
+      rewrite 2 (PROJ_simpl i), APP_env_eq, 2 app_app, app_rem_app.
+      (* on peut faire sauter le [rem(app(Y i))] car il est sous un [Y i] : *)
+      rewrite <-  2 fcont_comp_simpl, app_rem_app, 2 fcont_comp_simpl.
+      (* ensuite on montre que [app (Z i)] et [app (Y i)] sont idem :  *)
+      rewrite 2 take_env_proj, 2 (take_eq (S m)), <- 2 REM_env_eq, <- 2 take_env_proj in Ht.
+      apply first_eq_compat in Ht as Hft.
+      rewrite 2 first_app_first in Hft.
+      rewrite <- (app_app_first (Z i)), <- (app_app_first (Y i)), Hft.
+      (* puis on prépare l'appel à IHm *)
+      apply rem_eq_compat in Ht as Hrt.
+      rewrite 2 rem_app in Hrt; [| apply Infy | apply Infz ]; auto.
+      apply abs_alignLEx_rem in Habs.
+      rewrite smask_env_eq in Habs.
+      rewrite <- REM_env_eq, IHm;
+        eauto using REM_env_inf_dom, abs_alignLEx_le, rem_app_env_le with arith.
+Qed.
+
+
+Lemma inf_dom_abs_env :
+  forall A I (l : list I), infinite_dom (@abs_env A I) l.
+Proof.
+  intros * ??.
+  now apply DS_const_inf.
+Qed.
+
+Lemma smask_sreset' :
+  forall k R X,
+    infinite R ->
+    infinite_dom X ins ->
+    (* remarque : pour l'instant on pourrait demander abs_align sur i uniquement,
+       mais on garde la version forte en espérant avoir un truc plus propre un jour *)
+    abs_alignLE (smask_env k R X) (f (smask_env k R X)) ->
+    forall i, List.In i outs ->
+    f (smask_env k R X) i
+    == smask_env k R (sreset f R X) i.
+Proof.
+  intros * Infr Infx Hal i Ini.
+  rewrite smask_env_proj_eq.
+  rewrite <- 2 (PROJ_simpl i) , sreset_eq, 2 PROJ_simpl.
+  destruct k.
+  { eapply smask_sreset0'; now eauto. }
+  (* TEST: *) apply abs_align_proj with (i := i) in Hal.
+
+  (* on va raisonner par co-induction grâce à [DS_eq] *)
+  remember_ds X as Xn.
+  remember (_ f Xn) as Y eqn:HH.
+  (* tout ce qu'on a besoin de savoir sur Xn et Y : *)
+  assert (exists X n, Xn == nrem_env n X
+                 /\ Y == nrem_env n (f X)
+                 /\ infinite_dom X ins) as Hy
+      by (exists X, O; subst; rewrite HXn in *; split; eauto).
+  clear HH HXn X.
+  apply ds_eq_Oeq.
+  remember_ds (f _ i) as U.
+  remember_ds (smask _ _ (_ _)) as V.
+  revert HV HU Infr Infx Hy Hal Ini.
+  revert i k R Xn Y U V.
+  cofix Cof; intros.
+  inversion_clear Infr as [Cr InfR].
+  destruct (is_cons_elim Cr) as (r & R' & Hr).
+  (* TEST *)
+  unfold abs_alignLEx in Hal.
+  setoid_rewrite <- HU in Hal.
+  (* /TEST *)
+  (* unfold abs_alignLEx. *)
+  rewrite <- (PROJ_simpl i) in *.
+  rewrite Hr in HU, HV(* , Hal *).
+  rewrite Hr, rem_cons in InfR.
+  destruct Hy as (X & n & Hxn & Hy & InfX).
+  rewrite Hxn in HU, HV.
+  rewrite Hy in HV.
+  rewrite sreset_aux_eq in HV.
+  rewrite smask_env_eq in HU(* , Hal *).
+  rewrite smask_eq in HV.
+  setoid_rewrite Hr in Hal.
+  setoid_rewrite smask_env_eq in Hal.
+  cases.
+  (* encore le cas de base... *)
+  { setoid_rewrite HU in Hal; setoid_rewrite Hxn in Hal.
+    rewrite HV, HU, Hxn in *; clear HU HV Hxn.
+    apply (smask_sreset0'' (Con false R') (nrem_env n X)) in Ini as Hsm; auto.
+    2,3: rewrite ?smask_env_eq; auto using infinite_cons.
+    rewrite smask_eq in Hsm.
+    rewrite 2 PROJ_simpl, <- Hsm, <- 2 (PROJ_simpl i), smask_env_eq; reflexivity. }
+
+  all: assert (infinite U) by
+    (rewrite HU; eapply InfG; eauto using app_env_inf_dom, inf_dom_abs_env,
+       smask_env_inf, REM_env_inf_dom, nrem_env_inf_dom).
+
+  (* on a en fait une réécriture de AbsG dans HU *)
+  all: destruct HU as [HU _]; rewrite AbsG in HU; apply infinite_le_eq in HU; auto.
+
+  (* on simplifie dans HU et HV *)
+  all: unfold abs_env, abss in HU.
+  all: rewrite PROJ_simpl, APP_env_eq in HU.
+  1,3: rewrite PROJ_simpl, APP_env_eq in HV.
+
+  (* all: apply abs_alignLE_rem in Hal. *)
+  (* all: rewrite rem_app_env, Hxn in Hal; eauto 1 using all_cons_abs_env. *)
+  all: constructor; intros _; split; cycle 1;
+    [| rewrite HU, HV; unfold abs_env, abss;
+       now rewrite first_app_first, first_cons, first_DS_const ].
+  - eapply Cof; rewrite ?HU, ?HV, ?rem_cons, ?rem_app; auto using is_cons_DS_const.
+    + rewrite nrem_env_eq.
+      eapply infinite_nrem, InfG; eauto.
+
+    + rewrite <- Hxn.
+      now apply REM_env_inf_dom.
+    + exists X, (S n); eauto.
+    + intros m Hle.
+      specialize (Hal (S m)).
+      simpl( nrem_env _ _) in Hal.
+      rewrite fcont_comp_simpl, <- nrem_rem_env, rem_app_env in Hal; eauto 1 using all_cons_abs_env.
+      rewrite nrem_S, HU, Hxn, rem_app in Hal; auto using is_cons_DS_const.
+  - eapply Cof; rewrite ?HU, ?HV, ?rem_cons, ?rem_app; auto using is_cons_DS_const.
+    + rewrite nrem_env_eq.
+      eapply infinite_nrem, InfG; eauto.
+    + rewrite <- Hxn.
+      now apply REM_env_inf_dom.
+    + exists X, (S n); eauto.
+    + intros m Hle.
+      specialize (Hal (S m)).
+      simpl( nrem_env _ _) in Hal.
+      rewrite fcont_comp_simpl, <- nrem_rem_env, rem_app_env in Hal; eauto 1 using all_cons_abs_env.
+      rewrite nrem_S, HU, Hxn, rem_app in Hal; auto using is_cons_DS_const.
+  - rewrite sreset_aux_eq in HV.
+    eapply Cof; rewrite ?HU, ?HV, ?rem_cons, ?rem_app; auto using is_cons_DS_const.
+    + rewrite PROJ_simpl, APP_env_eq, rem_app; eauto. eapply InfG; rewrite <- ?Hxn; eauto.
+    + rewrite <- Hxn.
+      now apply REM_env_inf_dom.
+    +  exists (nrem_env n X), 1; eauto using nrem_env_inf_dom.
+    + intros m Hle.
+      specialize (Hal (S m)).
+      simpl( nrem_env _ _) in Hal.
+      rewrite fcont_comp_simpl, <- nrem_rem_env, rem_app_env in Hal; eauto 1 using all_cons_abs_env.
+      rewrite nrem_S, HU, Hxn, rem_app in Hal; auto using is_cons_DS_const.
+Qed.
+
+End Smask_sreset2.
+
+
+(* (* TODO: on pourrait l'utiliser partout (Abs, Lp, ???) *) *)
+(* Section Env_le. *)
+
+(*   CoInductive env_le : DS_prod SI -> DS_prod SI -> Prop := *)
+(*   | Ee : *)
+(*     forall X Y, *)
+(*       FIRST_env X <= FIRST_env Y -> *)
+(*       env_le (REM_env X) (REM_env Y) -> *)
+(*       env_le X Y. *)
+
+(*   Lemma Ole_env_le : forall X Y, X <= Y -> env_le X Y. *)
+(*   Proof. *)
+(*     cofix Cof; intros; apply Ee; auto. *)
+(*   Qed. *)
+
+(*   Lemma env_le_Ole : forall X Y, env_le X Y -> X <= Y. *)
+(*   Proof. *)
+(*     clear. *)
+(*     intros * Hle i. *)
+(*     remember_ds (X i) as U. *)
+(*     remember_ds (Y i) as V. *)
+(*     revert_all; cofix Cof; intros. *)
+(*     destruct U as [|u U]. *)
+(*     { constructor; rewrite <- eqEps in *; eapply Cof; eauto. } *)
+(*     inversion_clear Hle as [?? Hf Hl]. *)
+(*     specialize (Hf i). *)
+(*     rewrite 2 FIRST_env_eq, <- HU, first_cons in Hf. *)
+(*     edestruct (@is_cons_elim _ (Y i)) as (y & Yi' & Hy). *)
+(*     { eapply first_is_cons, is_cons_le_compat; eauto. } *)
+(*     rewrite Hy, first_cons in Hf. *)
+(*     apply Con_le_simpl in Hf as []; subst. *)
+(*     edestruct (cons_decomp _ y V) as (V' & Hd & ?). *)
+(*     { now rewrite HV, Hy. } *)
+(*     apply DSleCon with V'; auto. *)
+(*     apply (Cof _ _ Hl). *)
+(*     - now rewrite REM_env_eq, <- HU, rem_cons. *)
+(*     - apply decomp_eqCon in Hd. *)
+(*       now rewrite REM_env_eq, <- HV, Hd, rem_cons. *)
+(*   Qed. *)
+
+(*   Lemma env_le_ok : forall X Y, X <= Y <-> env_le X Y. *)
+(*   Proof. *)
+(*     split; auto using Ole_env_le, env_le_Ole. *)
+(*   Qed. *)
+
+(*   Global Add Parametric Morphism : env_le *)
+(*          with signature @Oeq (DS_prod SI) ==> @Oeq (DS_prod SI) ==> iff *)
+(*            as env_le_morph. *)
+(*   Proof. *)
+(*     intros * Eq1 * Eq2. *)
+(*     split; intros Heq%env_le_ok; apply env_le_ok; now rewrite <- Eq1, <- Eq2 in *. *)
+(*   Qed. *)
+
+(* End Env_le. *)
+
+(* (* TEST : smask_sreset sans infinité, avec infériorité *) *)
+(* Section Smask_sreset_le. *)
+
+(* Variable (f : DS_prod SI -C-> DS_prod SI). *)
+(* Variables (ins outs: list I). *)
+
+(* Hypothesis Hlp : *)
+(*   forall X n, *)
+(*     f (take_env n X) == take_env n (f X). *)
+
+(* Corollary fbot : f 0 == 0. *)
+(*   change 0 with (@take_env _ SI O 0). *)
+(*   now rewrite Hlp. *)
+(* Qed. *)
+
+(* Hypothesis AbsG : *)
+(*   forall X, *)
+(*     f (APP_env abs_env X) <= APP_env abs_env (f X). *)
+
+(* (* TODO: move *) *)
+(* Lemma take_env_Ole : *)
+(*   forall (X Y  : DS_prod SI), (forall n, take_env n X <= take_env n Y) -> X <= Y. *)
+(* Proof. *)
+(*   intros; intro. *)
+(*   apply take_n_Ole; intro. *)
+(*   specialize (H n i). *)
+(*   rewrite 2 take_env_proj in *; auto. *)
+(* Qed. *)
+
+
+(* Lemma take_bool_dec_le : *)
+(*   forall n R, *)
+(*     take n R <= take n (DS_const false) *)
+(*     \/ exists m, m < n *)
+(*            /\ take m R == take m (DS_const false) *)
+(*            /\ first (nrem m R) == cons true 0. *)
+(* Proof. *)
+(*   clear. *)
+(*   induction n; intros; auto. *)
+(*   rewrite 2 (take_eq (S n)). *)
+(*   rewrite DS_const_eq at 1 2. *)
+(*   rewrite rem_cons, app_cons. *)
+(* Admitted. *)
+
+(* Lemma take_smask_env_false_le : *)
+(*   forall n R X, *)
+(*     take n R <= take n (DS_const false) -> *)
+(*     take_env n (smask_env O R X) <= take_env n X. *)
+(* Proof. *)
+(*   clear. *)
+(*   induction n; intros * Heq; auto. *)
+(*   rewrite 2 (take_eq (S n)), DS_const_eq, app_cons, rem_cons in Heq. *)
+(* Admitted. *)
+
+(* Lemma smask_sreset0_le : *)
+(*   forall R X, *)
+(*     abs_alignLE (smask_env O R X) (f (smask_env O R X)) -> *)
+(*     f (smask_env O R X) <= smask_env O R (sreset_aux f R X (f X)). *)
+(* Proof. *)
+(*   clear - Hlp AbsG. *)
+(*   intros * Habs. *)
+
+(*   apply take_env_Ole; intro n. *)
+
+(*   sreset_aux *)
+(*   destruct (take_bool_dec_le n R) as [Hr | (m & Hle & Hr & Hf)]. *)
+(*   - *)
+(*     rewrite <- Hlp. *)
+(*     rewrite take_smask_env_false_le; auto. *)
+(* . *)
+
+(*     rewrite  *)
+
+(*     rewrite <- Hlp. *)
+(*     rewrite take_smask_env_false_le; auto. *)
+(*     rewrite Hlp; auto. *)
+
+(*     rewrite (take_sreset_aux_false _ f _ _). *)
+
+(*     rewrite take_smask_env_false, (take_sreset_aux_false _ f _ _), Hlp; auto. *)
+(*     now apply take_smask_env_false. *)
+(*   - pose proof (Ht := Hlp (smask_env O R X) X m (take_smask_env_false m R X Hr)). *)
+(*     specialize (InfG X Infx) as Infy. *)
+(*     revert Ht Habs Infy. *)
+(*     generalize (f X); intros Y. *)
+(*     specialize (InfG (smask_env O R X) (smask_env_all_inf _ _ _ Infr Infx)) as Infz. *)
+(*     revert Infz. *)
+(*     generalize (f (smask_env O R X)); intros Z. *)
+(*     revert Hr Hf Infr Infx Hle. *)
+(*     revert R X Y Z n. *)
+(*     induction m; intros; *)
+(*       inversion_clear Infr as [Cr InfR]; *)
+(*       destruct (is_cons_elim Cr) as (r & R' & Hr'). *)
+(*     + simpl in Hf. *)
+(*       rewrite Hr', first_cons, smask_env_eq in *. *)
+(*       apply Con_eq_simpl in Hf as []; subst. *)
+(*       apply abs_align_abs, all_infinite_le_eq in Habs as ->; auto. *)
+(*     + destruct n;[lia|]. *)
+(*       apply abs_align_rem in Habs. *)
+(*       rewrite 2 (take_eq (S m)), Hr', rem_cons, smask_env_eq in *. *)
+(*       rewrite DS_const_eq, 2 app_cons in Hr. *)
+(*       apply Con_eq_simpl in Hr as []; subst; simpl in *. *)
+(*       rewrite 2 (take_env_eq (S n)). *)
+(*       rewrite rem_cons, sreset_aux_eq, 3 app_app_env, 2 rem_app_env in *. *)
+(*       apply first_env_eq_compat in Ht as Hft. *)
+(*       apply rem_env_eq_compat in Ht as Hrt. *)
+(*       rewrite 2 (take_env_eq (S m)) in Hft, Hrt. *)
+(*       rewrite 2 first_app_env in Hft. *)
+(*       rewrite 2 rem_app_env in Hrt; auto using all_infinite_all_cons. *)
+(*       rewrite <- (app_app_first_env Y), <- (app_app_first_env Z), Hft, IHm; auto with arith. *)
+(*       all: auto using all_infinite_all_cons, REM_env_inf. *)
+
+
+
+(*   eapply DSle_rec. *)
+
+
+(*   remember_ds (f (smask_env _ _ _)) as U. *)
+(*   remember_ds (smask_env O R (sreset_aux f R X (f X))) as V. *)
+
+(*   revert_all; cofix Cof; intros; intro x. *)
+(*   eapply Cof in HV. *)
+(*   specialize (HV x). *)
+(*   Guarded. *)
+(*   destruct (U x). *)
+(*   { constructor. *)
+(*     apply Cof. *)
+
+(*     rewrite <- eqEps in HH. *)
+
+
+(*   apply env_le_ok. *)
+(*   revert_all; cofix Cof; intros. *)
+(*   constructor. *)
+(*   - (* first *) *)
+(*     rewrite HU, HV in *. *)
+(*     clear HU HV; clear U V. *)
+    
+
+
+(*   destruct (take_bool_dec n R Infr) as [Hr | (m & Hle & Hr & Hf)]. *)
+(*   - (* si R est faux pour toujours *) *)
+(*     setoid_rewrite take_smask_false; auto. *)
+(*     rewrite <- 2 (take_env_proj _ _ i), <- 2 (PROJ_simpl i). *)
+(*     rewrite (take_sreset_aux_false n f R X (f X)); auto. *)
+(*     rewrite <- Hlp2; auto. *)
+(*     rewrite take_smask_env_false; auto. *)
+(*   - (* sinon il est vrai au bout de m instants *) *)
+(*     (* on prépare une récurrence sur m *) *)
+(*     pose proof (Ht := Hlp2 (smask_env O R X) X m (take_smask_env_false m R X Hr)). *)
+(*     specialize (InfG X Infx) as Infy. *)
+(*     apply Oprodi_eq_elim with (i := i) in Ht. *)
+(*     revert Ht Habs Infy. *)
+(*     generalize (f X); intros Y. *)
+(*     specialize (InfG (smask_env O R X) (smask_env_inf _ _ _ _ Infr Infx)) as Infz. *)
+(*     revert Infz. *)
+(*     generalize (f (smask_env O R X)); intros Z. *)
+(*     revert Hr Hf Infr Infx Hle Ini. *)
+(*     revert R X Y Z n i. *)
+(*     induction m; intros; *)
+(*       inversion_clear Infr as [Cr InfR]; *)
+(*       destruct (is_cons_elim Cr) as (r & R' & Hr'). *)
+(*     + simpl in Hf. *)
+(*       rewrite <- 2 (PROJ_simpl i) in *. *)
+(*       rewrite Hr', smask_eq, smask_env_eq, first_cons in *. *)
+(*       apply Con_eq_simpl in Hf as []; subst. *)
+(*       apply abs_alignLE_abs, infinite_le_eq with (s := Z i) in Habs; auto. *)
+(*       rewrite PROJ_simpl, Habs; auto. *)
+(*     + destruct n;[lia|]. *)
+(*       rewrite <- 2 (PROJ_simpl i). *)
+(*       rewrite Hr' in *. *)
+(*       rewrite DS_const_eq, 2 take_cons in Hr. *)
+
+
+
+(*   remember_ds (f (smask_env _ _ _)) as U. *)
+(*   remember_ds (smask_env O R (sreset_aux f R X (f X))) as V. *)
+(*   revert_all; cofix Cof; intros. *)
+
+(* Qed. *)
+
+(* Lemma smask_sreset_le : *)
+(*   forall k R X, *)
+(*     abs_alignLE (smask_env k R X) (f (smask_env k R X)) -> *)
+(*     f (smask_env k R X) <= smask_env k R (sreset f R X). *)
+(* Proof. *)
+(*   intros * Hal. *)
+(*   rewrite sreset_eq. *)
+(*   destruct k. *)
+(*   (* k = 0, cas de base *) *)
+(*   { apply smask_sreset0_le; auto. } *)
+(*   (* on va raisonner par co-induction grâce à [env_eq] *) *)
+(*   remember_ds X as Xn. *)
+(*   remember (_ f Xn) as Y eqn:HH. *)
+(*   (* tout ce qu'on a besoin de savoir sur Xn et Y : *) *)
+(*   assert (exists X n, Xn == nrem_env n X *)
+(*                  /\ Y == nrem_env n (f X) *)
+(*                  /\ all_infinite X) as Hy *)
+(*       by (exists X, O; subst; rewrite HXn in *; split; eauto). *)
+(*   clear HH HXn X. *)
+(*   apply env_eq_ok. *)
+(*   remember_ds (f _) as U. *)
+(*   remember_ds (smask_env _ _ (_ _)) as V. *)
+(*   revert HV HU Infr Infx Hy Hal. *)
+(*   revert k R Xn Y U V. *)
+(*   cofix Cof; intros. *)
+(*   inversion_clear Infr as [Cr InfR]. *)
+(*   destruct (is_cons_elim Cr) as (r & R' & Hr). *)
+(*   rewrite Hr in HU, HV, Hal. *)
+(*   rewrite Hr, rem_cons in InfR. *)
+(*   destruct Hy as (X & n & Hxn & Hy & InfX). *)
+(*   rewrite Hxn in HU, HV. *)
+(*   rewrite Hy in HV. *)
+(*   rewrite sreset_aux_eq in HV. *)
+(*   rewrite smask_env_eq in HU, HV, Hal. *)
+(*   cases. *)
+(*   (* encore le cas de base... *) *)
+(*   { rewrite HV, HU, Hxn in *; clear HU HV Hxn. *)
+(*     pose proof (Hsm := smask_sreset0 (cons false R') (nrem_env n X)). *)
+(*     rewrite smask_env_eq in Hsm at 3. *)
+(*     rewrite Hsm, smask_env_eq; auto using infinite_cons, Oeq_env_eq. *)
+(*     now rewrite smask_env_eq. } *)
+(*   all: rewrite AbsG in HU; auto using smask_env_all_inf, nrem_env_inf, REM_env_inf. *)
+(*   all: constructor; [| rewrite HU, HV, 2 first_app_env; auto]. *)
+(*   all: apply abs_align_rem in Hal. *)
+(*   all: rewrite HU, 2 rem_app_env, Hxn in Hal; eauto 1 using all_cons_abs_env. *)
+(*   - eapply Cof; rewrite ?HU, ?HV, ?rem_app_env; *)
+(*       eauto using all_cons_abs_env, nrem_env_inf, all_infinite_all_cons, REM_env_inf. *)
+(*     exists X, (S n); eauto. *)
+(*   - rewrite sreset_aux_eq in HV. *)
+(*     eapply Cof; rewrite ?HU, ?HV, ?rem_app_env; *)
+(*       eauto using all_cons_abs_env, nrem_env_inf, all_infinite_all_cons, REM_env_inf. *)
+(*     exists (nrem_env n X), 1; eauto using nrem_env_inf. *)
+(*   - eapply Cof; rewrite ?HU, ?HV, ?rem_app_env; *)
+(*       eauto using all_cons_abs_env, nrem_env_inf, all_infinite_all_cons, REM_env_inf. *)
+(*     exists X, (S n); eauto. *)
+(* Qed. *)
+
+
+
+(* End Smask_sreset_le. *)
+
+End Env.
